\input{../notemp}
\title{計算モデル論 第4回}
\begin{document}
\maketitle

$\oset{Abstract}{抽象}\oset{Rewrite}{書き換え}\oset{System}{系}(ARS)$

${\cal{}A}=(A,R)$

$A=\{a,b,c,\dots\}$

$R=\{(a,b),(c,a),\dots\}$

\section{停止性}
\begin{itemize}
	\item 強停止性 (Strogly Noralize)

		すべての道筋で停止する。
	\item 弱停止性 (Weakly Normalize)

		ある道筋をたどれば停止する(ある道筋を辿らなければ停止しない)
\end{itemize}

\section{合流性}
${\cal{}A}=(A,\rightarrow)$

\begin{surroundbox}[合流性(CR)]
	元$a\in A$が合流性をもつとは、

	\[
		\forall b,c\in A \left[a\rightarrow^\star b \wedge a\rightarrow^\star c \Rightarrow \exists d\in A b \rightarrow^\star d\wedge c\rightarrow^\star d\right]
	\]
\end{surroundbox}

定理: CR\Rarrow UN

$(\exists c,d\in A. a\rightarrow^!c\wedge a\rightarrow^!d\Rightarrow c=d)$

\begin{surroundbox}[定理: $SN\cap WCR\Rightarrow CR$]
	$a \in A$がWCR(Weakly CR: 弱合流性)を持つならば、

	\[
		\forall b,c\in A\left[a\rightarrow b\wedge a\rightarrow c \Rightarrow \exists d\in A b\rightarrow^\star d\wedge c\rightarrow^\star d \right]
	\]
\end{surroundbox}


\section{整礎帰納法(数学的帰納法)}
命題$P$について、

\begin{enumerate}
	\item $P(0)$
	\item $P(k)$を仮定して$P(k+1)$をが成立する
\end{enumerate}

${\cal A}$: 合流性 \Rarrow ${\cal A}$がCR性を持つ

\end{document}
